投資大忌：比較錯誤，

股票投資，最忌比較，同時亦非常需要比較。

「比較」可令投資者變得好勝，心急，和貪婪。問題是，投資的結果很多時都不在散戶掌握之中。無論閣下有幾好勝，有幾急搵錢，又有幾咁貪心，打靶就係會唔見錢，高追中伏就係會高買低賣。這些結果大家都不想面對，但要投資就一定要面對。

「比較」這個行為本身是沒有問題的，但若挑選了「錯的人」來作比較，便有很大問題。很久以前，有一篇報導提及一名中大教授設計了賭馬方程式，贏了半億。這樣的回報非常吸引，但大多數人都沒有機會接觸到該教授所用的方程式，亦沒有該教授的洞察力，因此，平常人要緊貼這位中大教授的賭馬回報可以說是非常非常困難。

股票投資亦然。不同人有不同的能力，有些人較有洞察力，有些人對數字更敏感。假設現實中，存在另一位「教授」，精於技術分析，對每種分析背後的邏輯都有非常深的認識，並設計了一個模型來作牛熊證交易。這「教授」並不貪心，每日只操作一次，每月賺10％，十年後，本金＄1,000變成了＄92,709,068。這樣的回報非常吸引，但大多數人都不能接觸到這「教授」的方程式，因此難以仿製這位「教授」的成果。

當然，你可以話牛頓炒股都輸錢，可見學識未必是最重要的因素，反而是性格和心態才會在更大程度上影響到投資決定和表現。然而，這樣的論點，其實亦可得到同樣的結果。

假設現實中，存在一位極奇冷漠，思想如機械的投資者，機械式行為讓這投資者很輕易便可有非常好的紀律。炒牛熊證時，這「極奇冷漠，思想如機械的投資者」嚴守止賺止蝕原則，成功每月賺10％，十年後，本金＄1,000變成了＄92,709,068。這樣的回報非常吸引，但大多數人都不能強迫自己思想如機械，因此難以仿製這位「極奇冷漠，思想如機械的投資者 」的成果。

性格、學識、經驗、心態，以及很多其他因素，都可以影響到投資決定和表現。到底哪一個因素與投資表現的相關性最高，沒有人知。將自己的投資表現與身邊人比較，抑或與「網絡股神」比較，基本上是完全沒有意義的。因為大家的投資策略和目標亦可能不同。例如18歲的少年可能會偏向買入「概念股」，期望10年或20年後，因相關概念受追捧而發達，而60歲的退休人士可能只為了收取股息過生活才買股票。兩者的投資需要完全不同，將兩者的投資表現作比較是毫無意義的。

將自己的投資表現與其他個體投資者的表現作比較，實屬不知。這樣的「比較」甚至會令自己的心理質素變差，作出「不可一不可再」的投資決定。不過，這並不代表投資者要活在自己的世界，完全不作任何比較。

投資者可以將自己的投資表現與市場回報作比較。因為「教授」的方程式，「極奇冷漠，思想如機械的投資者 」的紀律，並非所有人都可以輕易接觸和仿效，但市場回報卻可輕易靠買ETF來模仿。

簡而言之，網絡上見到他人投資回報豐富，例如「年賺20％」、「年收50萬股息」，基本上可以完全無視。因為他人的投資表現根本「唔關你事」，你想「關事」亦未必可以成功模仿，但卻可能會為了超越他人表現而冒了太大的險，最終「一鋪清袋」。若要比較，就以市場或指數的長線回報作比較，再進行資金部署，確保自己的回報即使不及「股神」，但仍不致於被大市拋離。

－－－－－ 文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

好多人都冇聽過生存者偏差

與其聽點解啲人咁成功，不如聽點解啲人炒股炒到傾家蕩產

網上好多專家仲要賺錢先彈出黎

最後果段已經值得正皮

，我成日講信義玻璃，講左成大半年都無人理呢隻野，日日總有人牛熊牛熊，年年息率高，穩定上揚既股就無人理

利申：打手

因為輸錢嗰啲已經跳左樓

你自己都仲未買？

之前西環

你仍然睇好？
過幾日入啲支持下

樓主幾時會講下d資產折讓股

PB<1?

買左了，前排八個幾果陣入左啲

一向好少理大市走勢，佢有息派，穩定派息比率我就會入了，好似地鐵，領展呢啲我都有買

我始終相信投資美國大市深信佢仆完都有力返生
再唔係做好資產分配管理，去分散風險賺取回報
我會繼續keep住每個月買美國道指
高追摸底不嬲難，如果個個做到無窮人

利申：漫步華爾街玩法無煩惱

巴郡重倉蘋果，巴菲特時代已成過去

這「教授」並不貪心，每日只操作一次，每月賺10％
我睇唔透

有句說話：與其聽成功嘅人講道理，不如聽失敗嘅人談經驗

成功嘅人九成都係好彩，尤其你唔係莊
或者講你唔好彩根本唔會成功，無唔好彩本身就係一種好彩

有時借助一下銀行既助力，會比你自己用單方面資金去滾雪球快
假設銀行利率是3厘，你借用銀行既貸款去投資5厘既股，假設五年後股價都無變，實際上你賺多左，善用杠桿同埋股票知識先可以快速達到財務自由，個人少少見解

過多排支持下先

定期吸納的確最實際

做咩針對人

牛熊10% 好少啦

聽多啲失敗經驗 投資更保守

銀行杠桿好難搞
啲利率/行政費 都好難計

咁易就個個都發達啦

要多啲研究杠桿

其實係 好多人覺得股市搵錢好易 但其實一年有10至20%回報 已經勁過好多人
利申:新手 覺得真係好難係個市到搵錢 希望可以學多d野

杠桿除咗買樓 好少人會接觸
孖展？

一年有8-9% 都好勁

網上專家，即時諗起佢，好好笑

不求贏盡所有人，贏到大部分人已經成績好好
再加上時間付出好少

借錢=杠桿

我有睇 生物dna 同 人造肉
其實幾引人入性
有閒錢我都想入一兩注

月供股票

最大問題係利率唔係真係美債果啲3%
佢計返行政
一年要7-9%
好難回本
巴打有借邊？

我都研究緊

其實一定有
但門檻會好高

最近留意緊啲抵押貸款

按樓？
唔係個個敢

唔好話股票，人同人日常生活已經成日比較

股，債都得

會留熊市買，希望tesla會跌落100

而家升咗咁多都等緊食胡

加埋 rebalance

尤其香港
但無辦法
活在當下

哩啲嘢好哂心機

又唔係間間行肯做

你研究到不妨開post 分享下

熊市無期

月供點rebalance
我有諗過好無賺太多果啲停供幾個月 轉供賺太少果啲
點睇

－－－－－ 文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

點解呢段值得正皮

其實樓主同格爾 應該都係差唔多年紀
兩個都做咗好多準備去寫文 不過睇得出樓主成熟好多

唔好咁喇，就嚟要拋西瓜先搵到樓豬

得10幾20萬身家一年10%其實好少
你買隻中價股食到佢一part升浪都有10幾%
當然你要買得中

除非果d大基金幾千萬至幾億果d

我個人覺得槓桿比較適合買債券
股票有機會賺息蝕價
業務較穩定嘅公用股派息又唔高

咁月供左一段長時間，唔同資產會升升跌跌
再加入一段長時間去投入資金之後，每個月既新資金對之前投資既資金影響會愈來愈細
咁可以將過高比例既資產放左,然後買番入過低既比例既資產
不過rebalance通常比較耐先做一次

好

有道理

咁所以話每年都定額投入資金，到人身中段先會見到個成果
你用時間研究個股，買中個隻股都話，買唔中就可能坐家鄉又成
如果個個人都買中既話就無窮人

所以而家係食胡難，真係唔敢亂賣

唸起ray dalio

不過蘋果轉緊型
如果有跌價其實都買得過

比起Samsung, 其他中國嘢
蘋果都算係第一個大力開發subscription based 業務

小數長計啦
同埋本金可以慢慢積

試下一年做一次先
但會唔會變咗
賣咗優質嘢 買返相對不優質嘢

我停泊咗好多資金

邊個

啱呀，美國啲科技公司都一間間轉緊型
同埋重點係建立咗壟斷優勢

Bridgewater大佬

之前早咗賣AMD 已經好後悔

原來佢咁出名

同意每個人都有自己嘅操作同承受風險嘅能力 好難會模仿到最重要係自己跟返自己個套去做

出名都有分好多種嘅

上次08年我記得報紙都出好多依啲人

無留意開

不過哩一兩年都係得大波幅
長線投資其實都只係帳面跳動
無咩分別

中線再對比下市場回報 就會知自己果套掂唔掂

之前先有孖展跳樓

網上個啲所謂AI選股軟件，淨係會po中咗個啲，唔中嘅完全唔會講，Survivorship Bias真係害唔少人

大把人當佢係傻仔唔識投資所以先出事
事實係好多人嘅投資技術同果條友差不多
只係未中伏啫

之前有post係專講生存者偏差
搵唔返

孖展買細價股，一插連平倉機會都無

咁我以vt為例，配合債既話，其實可以係股票大跌個陣去獲取利潤
其實優質野與否係好難判斷，就算係優質野，都有好能若干年後先比人揾到
所以我投資股市都係跟市場既etf,咁就基本上經濟發展享受成果
至於投資非優質野要睇你投資咩，最簡單當然股債，基本上係相關性比較低，咁就可以避險
再唔係用vti ,vgk ,vwo,vpl 去投資全球市場咁
當然投資講到尾都係睇自己，你要回報大既咪投資風險高既地方咪比例高d
我正如都有vgt 同 fdn, 但我最主要都係vti
最緊要嚴格執行自己定落黎既資產比例
正如你所講，唔好人比人，只要深信自己投資組合係穩定賺錢，安安穩穩都贏好多人

set margin 95%

有道理
近排諗咗好耐 研究緊適合自己嘅比例

槓桿其實投資好常見，只不過槓落風除極高既地方咪玩心跳...投資咁。。。

除非好有信心 如果唔係都免啦 股票波幅大
但借錢黎買債 又可能要好大本先有效
好似IBank 果啲好高門檻

大升市個個都變股神

正常不過少咗上報

水退先知邊個無著褲

但近排水漲咗好耐啦
等到傻咗

最主要係買債可以睇息就有息差賺
但槓桿買股票，基本因素外
有機會出現市場失效，價格不反映表現嘅情況
而借貸嘅利息係持續計價

大熊市可以一試 借錢入貨嘅

點知幾時大熊市

想問巴打有無啲基本投資知識嘅書推薦
好似股票債券市場 基金 樓市
想知哂啲基本野打好個底

平時睇新聞有啲字都唔係好明
好似同業拆息果啲咁

利申 未接觸過有關投資既野

睇the big short

錢家有道個網

10年內

企係書局睇下鍾記啲書

錢家有道唔洗錢

企係書局睇下鍾記啲書

雖然好cheap

錢家有道都好多嘢睇

鍾記D書睇下可以，圖書館都有，但真係唔值得買
特別要睇佢D反面例子
瑞安房地產
廣汽
金碟
擺到明基本因素改變晒都死唔認錯唔提止蝕
仲好意思話自己價值投資

學睇財報睇台灣書好過

鍾記講報表果啲好清楚

唔反對依樣野
但同時反映左計得咁清楚而無視其他基本因素 = 廢
仲要執行上都失敗
唔明點解會有人俾錢上佢堂

佢好似好出名

係香港肯詳細講解財報既真係無乜幾多個
仲活躍係書局既分分鐘得佢一個
變相有心去學財報既焗住搵佢都唔定
但出名唔代表正確
起碼頭先都舉左幾個反面例子

真係想學點睇財報既搵台灣書好好多
黃國華、林明樟、劉順仁
依幾個台灣人出既財報書都深入淺出
講解得到打開份財報應該要睇D乜
雖然佢地用台股做例子
但睇財報既方法都係一樣
咁樣仲好，無得直接抄書，迫自己親身落手搵D港股黎驗證個方法

同埋我覺得佢地最值得欣賞既係佢地係用比較既方式去搵好股票
而唔係鍾記果種會計上身，乜都計一餐
財報本身係滯後既報表
計得幾精準都係延後左一段時間，好多時市場已經Price In左
而且大企業總有走數方法，俾得你睇既自然有修飾過
即侯係Big 4做Audit都會有位走
佢果種計法除左證明左佢計數好叻之外其實真係作用不大

股息永無得呃

現價868會唔會變咗高追
都仲有5-6%

好似836同941咪呃
不過起碼公佈業績當日可以即時做反應

我覺得算是合理價位，但PB2.05，值得留意

識睇潮漲潮退都係技術之一..因為投資成功與否, 觀察, 膽色都係關鍵
太遲落水心理壓力承受唔到又係死..
無人有水晶球, 無人有100% 預測能力, 所有野都係一步一步去試..

試問今日恒指升到30000...仲有幾多人無入市? 或者中途落左車丫? .
(其實齋睇指數去衡量市況已經係投資技巧之中最低級既一種啦, 指數只係比一D 平日無留意股市既人去睇市況好壞既指標)

我反而會成日同巴老咁多年黎既平均投資回報比較。因為我一直以來都係用價值投資，而巴老50年黎既平均回報就正好反映左benchmark ( 年度回報20% 上下)

當然巴老係受制於佢太龐大既本金，小型投資者理應要高過20%

都派左好多年，咁都呃到真算佢好野，年年越派越多

我無咩閒錢得返啲儲備用黎交保費
唔敢冒太大險

水漲船高
指數高 好多優質都高
除咗月供 我都唔敢直接買

好耐無點睇大市，基本上覺得岩價就買個股了
好似大貓，地鐵果啲仲月供緊

20% 好誇張啦

選個股我都淨睇ROE+派息
息口高ROE高我就會考慮買入

868咁多年平均ROE有15%以上，個人覺得都算管理得唔錯

其實肯唔肯冒險去賭..(當然係睇值搏率)..都係能否成功既關鍵之一..
有D錢係預左拎出黎輸哂..但贏就幾個開以上..
其實都好切合標題, 唔同身份比較係有好大分別.....大家手上個舊錢個定位都完全唔同..

好友手上累積大量盈餘.. 唔介意拎少少出黎一齊去賭呢間企棊能否成功..
而一D散戶少少錢都怕輸, 因為輸左會影響生活甚至其他已經比人輸幾條街..
剩係心理壓力上, 能否承受失敗已經比人輸幾條街....

有道理，但真係要自己研究多啲，齋聽人講的話就算真係比左好野你，自己都唔會坐得住

點睇佢啲需求前景
佢好多車廠客
怕唔怕中國開放引入競爭

增長股唔派息點處理

唔派息就唔會考慮，現金無得呃人，帳面數會怕佢做假

應該咁講，如果管理層有料，自然解決到，，傻仔管公司，就算比佢一手好牌都唔會搞得掂

其實好多manufacturer 既企業既ROE 都好高，因為資本投入好低。 APPLE ROE 高達50

但係管理層質素唔可以用ROE 黎睇，因為呢個關乎行業結構問題。重資本行業例如銀行ROE 會好低。JP MORGAN 有傳奇CEO JAMIE DIMON，但ROE 得13左右。 想知再講

願聞其詳

小弟有幸3 年以來平均年度投資回報都過20%，今年money weighted return 27.4 %

但都唔能夠排除survial bias, 所以我好期待第一個10年，再回顧下成績表

老巴收到既消息多過散戶，
又可以直接見管理層。
散戶只可以肓子摸象買股票，
理論上散戶回報係少過老巴。
同埋你呢個數outdate好耐，老巴呢五，六年既回報小左好多。

巴郡太大，幾%已經好跨張

ROE = net profit / equity 。 equity 既意思即係assest - liability, 即所謂既股東權益。

要提升ROE， 好理所當然第一個諗既係提升net profit， 但提升利潤談可容易，但我地可以從減小分母著手，而且效果更顯著。

首先，管理層可以減少assest，例如豪派息，回購股份等等。 所以通常見到一D大公司賣完野，(例如前年中銀，電能) 管理層會傾向派番D錢出去。

第二，就係提升liability，例如借貸，發行債券等。假設小明開公司，本金1蚊，向朋友借貸10000蚊，每年淨利潤1000 蚊，ROE = 1000／1 = 1000 。 一望嚇一跳，然後得啖笑

由此可見，我地可以引申 ROE =ROA ＊ LEVERAGE RATIO(Assest / equity)， 借貸愈多，ROE愈大。 但咁唔一定投表管理層係愈好

，明白，所以我上面都有講會睇埋息率，長期用借貸派息搞到資不抵債既公司唔會長久，所以都要息口同ROE互相參考，同埋睇埋公司長期既業績會唔會合理啲，仲有無咩數據可以參考

巴老不嬲都唔會理果D小道消息，見唔見管理層都唔太影響回報。事實上巴群回報no.1 股票 - 中石化， 佢淨係望左2年年報就入市，咩鬼管理層都無見過。

呢幾年回報小就正正係因為巴老錢太多，好多股票佢根本買唔到。巴群有超過8000億港元現金，相等於一整個星期港股交易額，資產規模小過1000億既佢根本買都無得買，好多機會都流失左。

可以話，佢已經達到世界既極限

穩定派息只係可以講管理層係理性而盡責，將用唔到既錢派出去。優唔優秀就睇唔可以咁睇。

事實上我覺得你應該先由行業本質睇先，唔可以只係用數據。 先簡好行業再用數據比較會公平D。另外用ROA 就可以排除借貸既影響，但一間公司唔識借貸又係唔得既，所以都係要全面咁睇

多謝指教，今晚繼續研究

合理

勁

佢錢太多 無咩空間可以利用

用ROCE!

算唔算係
Dis-economies of scaale

我覺得係 law of diminishing marginal profit

你岩
但我都有積極考慮供埋巴老

樓上好多投資專家 金融才俊

連登真係多臥虎藏龍

大家討論下姐，不敢認才俊
閣下都係才俊阿，廢噏才俊

ROE之外，應該都要留意Asset同Liability嘅變化
同埋Asset增長有時可能係Fixed Asset價值重估
或者玩咗一啲會計帳，呢啲都要小心

各位巴打，其實債劵唔駛入場門檻好高， 可以試下ETD, 例子有TBB TBC CTDD 等， 大家不妨可以參考下， 每季派息

ETD同ETN最近都研究緊佢個運作原理
有機會買小小試一試先

要多啲實戰

巴打要留意返果隻野到底係優先股定係ETD, 因為優先股係可以唔派息， 而且派既息係要扣股息稅！
相反， ETD 就一定要派 兼唔駛扣股息稅的！

而家都係固定儲同留一定百分比現金嘅模式咁行

當然要留現金，萬一大跌市都有錢掃貨

你想表示D咩？ 錢又唔係多，回報連10%都無，想周圍同人講你有美股ACCOUNT？

上面咁多位巴打係到理性討論，條友就得個廢噏，咁黎刷仲存在感

輸錢點平伏心情？

無得平伏

冷靜嘅人自然會冷靜

冷靜唔返 輸到想死 就逃離股市 拎啲錢買儲蓄保

認清自己投資目標先再落盤
好多時失敗係源於錯嘅目的
導致分析方向同操作都出現偏差

睇完都唔知你想講乜

算啦ching，呢個世界總有d too long don't read既人架啦
救得一個得一個啦

睇下點輸法。
如果你肯定佢係優質股，股價跌既時候就好似聖誕大特賣咁賣咁，理應再入市，因為之後好大機會賺。

前排新鴻基跌到落110 蚊，我個倉平均120蚊，帳面無左8% 到，但係我開心到痴線，再瘋狂加碼3000股

e家140蚊

所以點解要保留現金同借貸力，就係比你大跌市既時候撈貨。

我E家都仲有10%現金，準備隨時撈貨

要做多啲研究了解是咪優質股，唔係好易意志力不足

係，所要financial analysis 係心法，trade 只係招式

都係個句，買vti 呢d 指數etf唔洗理佢升跌,又唔洗浪費時間研究個股
只要做好資產分配同分散風險，例如股債混合加全球投資
基本上安安穩穩等全球經濟發展下賺取回報
而我都已經唔買港股，放眼世界好過，而且香港實業萎縮愈黎愈勁
早d 投資全球好過，無咩必要仲留資金香港市場

BRK.B買唔買好
會唔會高追
好煩惱

定分兩注 入住先

買得巴郡幾時買都唔會高追

但過去十年牛市
資產價格唔多唔少高咗
巴打有貨？

月供緊....

佔美股組個多少比例
好苦惱
諗咗成晚
應唔應該將美股啲錢變做傳統嘅組合
例如 70% 股票 30% 債基

個股好難講。。。始終要睇決策人能力，只可以話巴菲特年事已高係隱憂
同埋股票市場如果你做到準確既判斷，可以知高低，咁咪去自己判斷
買指數etf就係唔洗煩，又唔會因為個股而造成風險，買其他地方指數etf 再加債就係避免某個地方股市或全球股市收皮情況
不過長遠黎講，經濟只要一直發展落去，全球股市都會呈現出黎，帶動指數上升

我最大考慮係應唔應該將brk當市場組合
始終佢咁大隻嘢其實已經持有大多數優質美股
好過直接買spy

好難話對錯
正如你想贏90%既人就跟指數，但你想打贏所有人就睇自己
所以我都只係講與其放資金係香港，不如放眼去全球
不過spy 係睇指數(雖然會有誤錯)，巴群都要睇決策人

40股，30黃金，20現金，10基金...

諗諗先下星期搞

我都打算差不多嘅比例
不過黃金變做債基或reit

美股最慘係股息要比30%

BRK B唔派息係好處嚟
加上過往嘅金融危機佢表現信譽良好
所以我都有興趣
但應該會煲埋巴老呢三、五年嘅letters先決定落注與否

香港嘅REITs大部分都比較保守
如果揀REITs都係領展或者要買外地上市嗰啲

我而家高息嘅暫時係揀一啲收租股/商業信託
最近開始研究緊ETD

BRK避咗黎樣

APLE 點睇
REiT 扣埋息好似 7%

領展我都有供....領展雖然無人性，但股東角度係唔錯既選擇

有冇心得應該幾時止賺
持有隻貨短期內都升左20% 本身波幅細既股黎

brk唔洗收咩？

如果用Starman嗰套
只有基本面出現變化
或者有更好投資機會先會沽出

當然，都睇個人投資目標同策略
如果本身有固定嘅資產配置比例
就應該進行rebalance

ETD 好多都幾好息， 可以揀一d reits 發行既preferred stock, 派息幾穩定 唔駛扣15% tax 有d 仲可以做到每月派息

唔派息

點到有個list可以睇

+1

可以上係google 打台灣兆豐 特別股
入去兆豐個網 揀特別股大全集

之後佢會download 左個excel
excel 入面基本有齊晒所以ETD 同preferred stock list

至於針對每隻ETD 同preferred stock 駛唔駛扣稅
幾時派息 過左call date 未 fix to float 既息率係幾多， 可以去以下呢個網check

咁就基本上可以睇到每一隻bond 同preferred stock 既條款

另外， 如果你怕佢派息不穩 想搵返過去既派息record, 可以去以下網址

就可以睇到過去幾年既派息情況！

再針對每隻bond 既公司發行情況， 我建議各位巴絲打可以去Morning star usa 網站check 下發行債券母公司既income statement, balance sheet 同cash flow statement

我自己比較著重於盈利以及佢地既free cash flow, 呢兩樣呢較容易去判斷一家公司既可持續性。

希望各位巴絲打都可以搵到岩心水既債券或者preferred stock!

巴打真有心 你可以開個新post討論

同埋買呢d 要留意收番日期，因為收番係用25$去收
好可能會賺息蝕價

純粹覺得baby bond 係一種唔錯既投資， 而且可以擔當穩定既cash flow 來源， 所以想推介比大家認識下， 而唔係買一堆會比基金佬賺你一筆既債基

唔好買債基，債基唔保本，一買就買債券，建議大家可以了解下香港正苦出既ibond 係唔錯既選擇

巴打點睇加息影響

如果係渣到到期其實會有咩影響，會唔會比人強制清倉

假設加息，債券價格下跌

成篇文扮哂講大道理 仲要錯漏百出
唔比較咁乜都唔使做 全副身家買哂入etf扑暈自己咪得
仲有乜野同Warren buffet比
人地管緊個AUM同你差十萬九千里啦 target做到高過佢既return都好make sense

渣債渣到期點會俾人清倉
人地咪要還番張債俾錢你
咁所以咪出現如果你120蚊買債券，但佢到期還100蚊債
而你拎兩，三期利息而賺息蝕價

要計清楚YTC，用excel嘅function做到

漏左講，如果用杠桿黎買

師兄咁高見，有咩學術理論可以分享下點分析

一樣，照俾番錢，咁槓個部分咪俾番人
你俾人清倉都係槓既比例過左先會俾人call

回返第六點，而家好多人比電腦買黎做機械化既自己

沒事兒淡友俠

明白

一將功成萬骨骷

係㗎，如果之前樓價股市繼續跌，沒事兒肯定做左連登股神

其實佢講既時間範圍係咪成個2019年？
其實香港實業都萎縮晒，係差在幾時仆
不過香港仆唔一定其他地方仆，但其他仆香港會仆得仲勁

加息既話 係絕對會令baby bond 價格下跌，
如果你有時既話 可以睇睇2018 12 29/30 果d 日子， 幾乎每隻baby bond 都插到媽媽聲，就係因為預期加息， 突然一話放水唔加， 就標返上黎。

所以如果想係加息情況下都可以穩陣有現金流入， 建議你可以揀一d fix to float 既baby bond, 例如2024年前係定息8.75%, 2024 年後將會係3 month libor + 5.6% 咁樣去派息， 就可以lock 死加息風險， 又可以穩定賺spread!

其實係，佢以前（2018 5-6月）講過2019下半年先係大跌市，而家已經個個當笑話

歷史總是驚人地相似，話唔定真係比佢講中

點解係2019下半年
有咩根據
無既話就算比佢講中左又點
太準反而覺得係亂黎

反正無野可以預測到

Preferred share 有啲收回日係50年後
我同意你講法 即使50年 其實都可以慢慢等 或者食下息 等收回
但心理壓力會好大

睇睇下琴晚淨係考慮咗 fixed

除左持有至到期， 巴打都可以考慮有收益時放出， 就好似買賣股票一樣， 而且流通量都ok 的， 但係bid ask spread 可能會闊左dd 咁

唔記得左

點解太準係亂來

佢自己都唔信自己啦，上左大西北樓

模糊既準確同精確的錯誤既概念
你估算到未來既大方向
比起你講中邊一日開始大跌更另人信服
因為太準只會比人覺得你亂黎講中
就好似你估人身高都係會大概講170-172咁
如果有人估171.81 會覺得佢一係有預知 一係亂黎
咁當然你話估19年年尾又未話好清楚邊日開始跌既
我主要係疑問有咩根據姐